爸爸可否不要老

套戲好似好好睇咁，感覺會好易令人喊咁

預告：

好好睇
電影由老人癡呆既角度出發，對症狀既演繹非常之細膩，Anthony Hopkins演技超卓，希望佢拎到今屆Oscar

咁快睇咗？
呢套好似入圍咗好多個獎

原來好似係上映過
套戲可以俾人了解下患者個感受，同企喺佢哋立場睇下，有時佢哋都唔想咁

有優先場
過兩日都上正場喇

好好睇喎
冇人傾？

我仲未睇

真係好撚好睇

好好睇好感動 好震撼
用另外一個角度講老人癡呆症
希望奧斯卡最佳電影

我睇曬所有奧斯卡
候選電影呢套最震撼

快啲睇啦

個人感覺
導演剪到咁零碎係想比觀眾模擬有失智症患者係面對現實生活記憶好錯亂嘅感覺
大部分都係一啲男主角似是而非錯唔哂嘅記憶
Anthony Hopkins 真係
越睇越心酸

未睇果啲咪㩒呀

喊到傻左

想睇

我唔係好完全肯定
但我記得每當有錯亂嘅時候
就會有同一個主題嘅配樂出現
我未入場嘅時候，以會依套戲係賣煽情感人
睇完真係

係
我諗我記得邊首
少少詭異feel

邊段？

值得入場

睇左 唔知仲以為以為睇緊兇心人 好正

不過影帝似係黑豹呼聲最高
我兩套都有睇
個人都係覺得奧丁勁d

影帝真係影帝
每個位都好真實
好似佢真係有病咁
仲要個角色同佢同名

因為自己本身有接觸過demen 既伯伯
真係同佢演既一模一樣
D對話都係咁
有d嚴重起上來連自理能力都無

我未睇黑豹個套
但我有少少擔心Oscar會因為黑豹過左身/政治正確而影響投票嘅公正

Best actor果咋我未睇哂
不過佢哋提名果兩部我睇咗

如果只論兩者
Chadwick真係未係AH個境界

佢頭八十分鐘都已經好好睇

唔駛擔心 oscar一撚定係政治正確

影帝我都係暫時睇左呢兩套

剩返韓國果套無咩期待
曼克就怕悶
最想睇係鼓手果套但唔知邊度有得睇

一開始：
睇到最後：

Mank都睇咗
Gary oldman正常發揮
不過問我 我又講唔到邊度畀之前演出好唔同

Minari好快上 我都未睇
Sound of metal好似得Amazon prime有

睇左
好心酸

係囉 弦樂嗰首
我諗住係套親情片
頭十分鐘就比佢當頭棒喝

一陣去睇

Sound of metal 好似apple都有

買左飛未睇

屌 呢啲戲點入戲院睇呀
上次睇一秒拳皇都流撚晒屎水

AH 依套完全超越埋自己，好撚屈機

Thxx
研究吓先

預早咁多買

幾好睇，可惜同場有人全程鳩笑

你地睇果陣有咩感受
係驚自己變成咁
定驚呀爸

全程又真係誇咗啲
我睇嗰場中間都有人笑
不過最後十分鐘完全冇人出聲

樓豬睇完未

睇完啦，有啲位搞到自己都分唔到嗰個人係咪真係出現喺主角眼前

無錯係全程，平均20－30秒笑一輪
搞到我好難專心投入去睇
同時好佩服週圍既人

邊有咁多笑位呀
最多得中間撩laura果度
我都佩服

我覺得自己恐怖啲
因為就算老豆有
可能佢都難受
但係我仲有理性點take care佢

但係自己有就真係直接體驗
直頭連世界發生緊咩事都唔知
我寧願安樂死

其實黎緊香港話劇團有套劇正正就係The Father 呢個劇本，值得入場睇。

唔敢睇驚會喊到七彩

有排先到嗰個年紀

覺得佢好慘

神作要推

其實係心理驚悚片
唔係jumpscare果種

我喊到九彩

好好睇
剪接勁，同時又MATCH到個主題
代入個病人既角度去講故事

爸爸係叮噹

好睇！
但我個frd話好悶好平淡
我喊咗3次

嗰種喊係唔係感動 係好心酸

我一直睇都覺得個阿爸好慘
尤其係有人問佢覺唔覺得自己篤眼篤鼻

有個人打佢嗰陣你冇喊咩？

無補充
直頭完美演出

嗰陣我仲諗緊真定假
所以冇咩感覺咁 同埋嬲多過喊
但個男人最後好似冇出現過？

好似冇
佢拍到原來老人院啲職員同佢現實遇到嘅人混埋咗，好能夠代入啲老人家個感覺，唔知究竟邊啲先係真

但我唔明點解一幕個女想揀死老豆？ 係真實定幻想初初睇我以為個女夾埋其他人做戲想令老豆以前自己有dementia，迫佢去老人院，然後吞左佢間屋間屋值港幣過億

幻想
對應返佢懷疑個女有機心果段

我個frd就係話呢度唔好 睇完都唔知睇緊啲乜

幻想嚟㗎啦
可能想帶出老人癡呆同某啲精神疾病有類似嘅徵狀

其實整體嚟講係幾好，不過最後我有種感覺係「吓，咁就完咗喇？」

呢套戲太fancy喇
唔可以同一啲太現實嘅frd去睇

一開頭佢話俾個女婿（即係後來個男看護）聽佢個女識左個法國佬準備跟佬走個段幾好笑。
但有幾幕好詭異，1）佢叫到個男人拎左隻雞入廚房，但個女話冇其他人個段2）佢一打開門就去到醫院個段3）最後個看護唔同左人
同埋有冇人發現第一幕個廚房同之後出現既廚房唔同可能個男主角做沉默的羔羊太經典，搞到我睇時好心寒，好似睇緊鬼片咁

樹葉嗰個真係聽到好sad

但套戲係真實架喎
佢可能見得太多呢啲case
日常佢成日要接觸佢地

其實佢係真係俾人打定男主角自己的幻覺其實睇完冇交代，我都好confused個女想鍊死爸爸個幕係真定假，一個鏡頭就飛走咗

我都係，我都有啲講得趕收工既感覺，好多位冇交代

🤭👈🏻女婿果段個樣
廚房果個我都發現唔到
你講先知